關稅清單未列稀土 美仍依賴大陸

據路透報導，美國針對2000億美元大陸進口商品加徵關稅的最終清單中，並未包含用於磁鐵、雷達以及消費性電子產品中的稀土（rare earths）金屬，顯示美國在這類戰略礦產上對大陸的依賴。

美國貿易代表辦公室（USTR）7月公布的大陸商品關稅暫定清單中，包含稀土金屬及其化合物、以及稀土氧化物或氯化物的混合物，這些都在美國內政部5月公布的35種對美安全及經濟繁榮至關重要的礦物清單之中。不過，17日公布的最終清單沒有提及稀土。

美國地質調查局資料稱，大陸是全球最大的稀土生產國，也是美國最大的供應國。稀土廣泛運用於美國工業，從噴射引擎、到手機、到鑽探石油和天然氣等。

雪梨里昂證券（CLSA）分析師凱利（Dylan Kelly）表示，大陸是否會利用稀土對美進行報復，或是在未來對美談判中做為交易籌碼，還有待觀察。「不過，顯然是許多投資人關注焦點。」